絕望劏房男 確診兩日方送院 基層團體：官僚累街坊

絕望劏房男 確診兩日方送院
基層團體：官僚累街坊

【本報訊】武漢肺炎疫情瀕臨失控，部份公立醫院隔離病床已爆滿。根據昨晚衞生防護中心資料，仍有41名確診患者未能即時入院治理，其中12人等候超過24小時。有劏房住戶確診後等了近兩日才獲送院，被迫繼續與母親及鄰居在擠迫環境下共處；銅鑼灣柏寧酒店亦有兩名住客確診，等了一天仍未送院。傳染病專科醫生指出，將高度傳染性的武漢肺炎病人留在社區，「同留低個計時炸彈冇乜分別」；基層團體則形容官僚行事「累街坊」。

記者：麥志榮 曾偉龍

相關新聞：高拔陞：醫院爆煲 病人或回家隔離

等候了近兩天的21歲病人黃先生，與母親同住深水埗基隆街101號一間「一劏五」劏房單位，家中還有一隻狗。他在尖沙嘴一間酒吧工作，上周三病發，上周六晚上收到衞生署來電通知他病毒測試呈陽性，其後一直無人告知他何時將他送院。黃先生多次主動打電話向各部門查詢都無結果，到衞生防護中心網頁查核，卻顯示他已入住廣華醫院，令他感困惑及絕望。

上周六確診的黃先生在所住劏房等候兩日後，昨午終由救護員送往屯門醫院。周鴻熙攝

黃先生的母親及愛犬其後被送往隔離和帶走。

衞生署人員登上涉事劏房消毒。區議員李國權提供圖片

工作人員在有住客確診的柏寧酒店加強清潔。黃耀興攝

柏寧酒店兩客中招仍留宿

據黃先生了解，酒吧的同事都已被送進隔離營，與他接觸最密切的母親卻一直未被隔離，結果他被迫與母親及愛犬一直留在不足200呎的家中，共用廁所廚房，「日日咁樣焗住一齊，（母親）冇病都變有病」。

黃指出，他住的劏房有獨立廁所，但排污喉管是否與其他單位相連則不清楚。數戶鄰居得知他確診後亦已立即搬離，未有撤走的鄰居則出言怪責他，令他與母親受到很大壓力。他最後向區議員求助，事件在傳媒曝光後，救護車才在昨日中午將黃先生送往屯門醫院。

本報亦收到消息，銅鑼灣柏寧酒店14樓有兩名住客前天確診武漢肺炎。柏寧酒店昨回覆查詢時表示，兩名確診個案患者被衞生署視為非緊急個案，亦沒有病徵，故至昨日中午暫未被衞生署接走。酒店已將同層住客遷往其他樓層，兩名曾接觸涉事個案的酒店員工已經回家自我隔離14天。當患者離開酒店，涉事房間將會封鎖96小時，並由專業清潔公司徹底清洗。

傳媒在昨日的疫情記者會上多番追問讓確診患者留在劏房與親人共處是否合適，衞生防護中心網頁為何「謊報」病人已入院？衞生防護中心傳染病處主任張竹君及醫院管理局總行政經理劉家獻均拒絕正面回應。

41確診者未能即時入院

根據昨晚衞生防護中心資料，仍有41名確診患者未能即時入院治理，其中12人等候超過24小時。劉家獻表示，部份醫院的隔離病房使用率已達100%，其中瑪嘉烈隔離病房的使用率達八成。醫管局重大事故控制中心當收到通知有新增確診病人，會先篩選，定出病人入院先後之序，部份要等候的病人通常沒有病徵。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷指出，事件反映衞生署沒有足夠人手應付每日數以十計、來自全港18區的新增患者。將病人長時間留在社區，「其實同留低個計時炸彈冇乜分別」。政府必須從其他部門調派更多人手給衞生署調度到前線，協助指示相關大廈及酒店進行防疫工作。

醫管局員工陣線副主席羅卓堯認為，問題關鍵是若果有家居檢疫人士確診，情況又穩定的話，在等候入院期間，要如何採取感染控制措施，以防他們傳染家人。

全港關注劏房平台成員賴建國表示，劏房戶往往共用廚廁，空間狹小，通風亦差，大大增加感染病毒風險，希望有關個案讓政府察覺到問題，從公共衞生出發，提高確診劏房戶的送院優先次序，「佢（病人）都唔想累街坊，如果明知係劏房（戶），個priority（優先次序）應該高啲」。

你又知佢絕望？

師兄借一借個位
呢個係一篇投訴師投訴藍店嘅參考文章